
\subsection{Видео-рекомендации}

\begin{figured}
    \includegraphics[width=10cm]{img/video-recomendation.png}
    \fcaption{Пример ошибочной рекомендации видео.}
\end{figured}

Многие сервисы в~Интернете используют рекомендательные системы,
которые пытаются предсказать, какие объекты (музыка, книги, новости)
будут интересны пользователю.
Если зрителю понравился фильм,
он~будет интересоваться и~похожими фильмами \cite{Cherubini:2009},
т.~е. нечеткими дубликатами этого фильма.

Используя эту особенность, видео-библиотеки
могут более точно подстраиваться под предпочтения зрителя.

Тем не~менее, текущие персонализированные системы рекомендации,
как~правило, используют только текстовую информацию:
названия, комментарии, описания и~другие метаданные.
Т.~к. абсолютно разные видео могут иметь похожие описания,
то текстовый подход вносит значительный шум. Например,
пользователь смотрит на~YouTube видео «Милая собачка».
В~этом видео лабрадор выполняет трюки на~конкурсе домашних животных.
Система рекомендаций не~сможет найти остальные видео с~этого~же конкурса
только потому, что~они~имеют другие заголовки.
Большинство видео публикуются без~подробного описания.

Применение методов поиска НДВ в~таких системах
может увеличить точность рекомендаций.
Для~этого достаточно сопоставлять текстовую 
информацию с~самим видео \cite{Cherubini:2009}.
При этом предполагается, что некоторых исходный набор 
видео должен быть размечен.
Смысловую информацию в видео могут добавлять
пользователи сервиса. В работе \cite{Zhao:2010} предлагают 
мотивировать пользователей с помощью элементов социальных сетей.


